Mate 20 Pro 螢幕呈現黃綠怪色 華為：偏色屬正常現象

早前在全球上市的華為 Mate 20 Pro 採用先進的弧形 AMOLED 螢幕，雖然售價非常昂貴，但有顧客就投訴螢幕有問題，表示在螢幕邊緣出現奇怪的黃或綠色。用戶報告指當螢幕背景為深灰或白色時，部份有問題電話的螢幕會在微弱燈光下，邊緣會呈現黃色或綠色。

起初以為是個別事件，影響一兩個用戶，結果反映螢幕有問題的用戶數字卻不斷上升。由於投訴的用戶人數上升，華為亦發出聲明回應，華為表示『Mate 20 Pro 使用市場頂尖的的柔性 OLED 螢幕，其弧形設計提升視覺體驗之餘，亦令持握時間舒服。這設計或會導致在不同角度觀看時，螢幕會出現輕微的變色。當使用環境非常昏暗、螢幕亮度設定太低，或是用深色 Wallpaper 時，變色的情況會被誇大。當偏色影響正常使用的話，用戶可以將電話帶到顧客服務中心尋求協助』。

有用戶表示偏色問題隨著使用時間越長變得明顯，估計是和華為黏合螢幕的膠水有關，不過華為並沒有承認。有外國網站認為華為指 Mate 20 Pro 的螢幕變色為正常現象是在逃避責任，又指現時問題遠比官方的解釋嚴重。今次事故並非所有用戶的電話都受影響，有用戶指出問題的電話螢幕都是由 LG Display 提供，而使用 BOE 的螢幕則沒有問題。

沒事兒 沒事兒

Cmon mate

LG MON真係垃圾

A B mon抽獎
但仲未證實個mon係邊邊

@邪惡咖啡因

翡冷翠螢幕

爆炸為正常現象

偏色唔計

班屎為打手呢？

@邪惡系列

真係唔怪得OLED市場俾Samsung 食左大部分

Lg出事 京東方無事

Lg係咪就黎執

華為封裝又賴LG

大陸有問題即刻換機 香港唔知會唔會當狗咁撚呢

配合北極光機背

咁樣偏綠法好似第一次 未必關lg事
當然華為實推晒俾人